【林鄭成功爭取】新疆「再教育營」：中國稱學員已全部結業今後來去自由

美國眾議院通過有關新疆的法案後，中國新疆官員表示，參加「三學一去」（學習國家通用語言文字、法律知識、職業技能和去極端化）的教培學員已全部結業。

「全部結業」
新疆維吾爾自治區主席雪克來提·扎克爾周一在中國國務院新聞辦舉辦的記者會上（12月9日）表示，境外一些媒體稱新疆教培中心學員「有上百萬甚至兩百萬」純屬捏造、毫無根據，並稱目前參加「三學一去」的教培學員已全部結業。

雪克來提·扎克爾稱，參加職業技能教育培訓的人數是動態的，有進有出。下一步將本著尊重意願、自主選擇、分類培訓、來去自由的原則，對有需求的人進行「日常性、常規性、常態化、開放式的教育培訓」。

美國眾議院通過《維吾爾人權法案》再就人權議題向中國施壓
28家中國機構涉「打壓維族人」被列入美國實體清單
新疆「再教育營」：聯合國促中國立即釋放被囚穆斯林
他稱，會重點培訓國家通用語言文字、法律知識、職業技能等，根據培訓內容，時間可長可短。

但雪克來提·扎克爾延續中國官方一直以來的回應口徑稱，政府為了打擊暴力恐怖犯罪設立職業技能教育培訓中心，遏制了極端主義，新疆已連續3年未發生暴力恐怖案件。新疆自治區黨委常委、烏魯木齊市委書記徐海榮也批評國際調查記者同盟的報道「純屬惡意歪曲抹黑」，「新疆根本不存在所謂拘禁營」。

新疆自治區副主席艾爾肯·吐尼亞孜還稱，新疆沒有大規模拆遷清真寺問題，新疆各級政府持續改善清真寺公共服務條件。

Source: BBC

百萬李波

表面關 暗中做事
關左就叫完事？我諗太天真

制裁已出所以轉地下化